曹星如宿敵 井上尚彌勝出WBSS雛量級冠軍

【🥊拳擊—井上尚彌勝出WBSS雛量級冠軍】㊗️

同樣在昨晚(7日)舉行的一場注目大戰，世界拳擊超級系列賽(World Boxing Super Series, WBSS)雛量級(bantamweight)決賽，日本的"怪物"井上尚彌與菲律賓的Nonito Donaire激戰12回合，最後三位審判一致裁定井上以點數勝出(116-111、117-109、114-113)，井上成為WBSS首屆雛量級王者。

WBSS是集合各個拳擊協會的同一個體重級別的頂尖選手，透過淘汰賽爭奪王中王的榮譽。26歲的井上在雛量級的八強戰，於第1回合就TKO了Juan Carlos Payano，四強則在第2回合TKO了Emmanuel Rodríguez，賽前職業生涯累積18勝0敗包括16次KO；對手Nonito Donaire現年36歲，經驗豐富，是井上其中一位仰慕的拳手，在這仗賽前是40勝(26次KO)5敗。

這場在埼玉超級競技場的注目大戰座無虛席，第1回合二人互相以刺拳試探，第2回合過了兩分鐘，Donaire一記左勾拳打在井上的右眼附近位置，井上受了這記重拳血流不止但沒有倒地，撐到這回合結束在休息時間由團隊簡單治理。接著幾個回合二人展開高水平的攻防，雖然井上曾多次出血，右眼附近開始腫脹，但也曾在第5回合以一記右直拳將Donaire打至沒法站穩。第9回合，Donaire連環右勾拳左勾拳打中井上，井上罕見地被打至步履有點搖晃，雖然受到Donaire很大的壓力，但井上總算支撐住。第10回合井上搶回主動，多次打中Donaire，取回氣勢，第11回合過了一分鐘，井上右拳接左勾拳重擊Donaire的腹部，Donaire退後跑了幾步後跪倒，之後再重新站起來繼續比賽。第12回合井上維持強勢，Donaire負隅頑抗，最後二人在12個回合之內未能KO對手，但比賽結束後二人立即緊緊擁抱，臉上同樣掛著笑容，頗有識英雄重英雄之感。而井上在稍為治理之後，於裁判宣佈結果之前再走到Donaire的陣營，再向對方握手擁抱道謝，而Donaire也用日語Arigatou回應，相當令人感動的場面。

最後裁判宣佈結果，井上勝出比賽，捧起Ali Trophy。井上在受訪時首先很感謝即使是平日晚上仍然有這麼多人來到埼玉超級競技場為他打氣。被問到這場比賽是否他職業生涯的最大勝利，井上同意這個說法，因為Donaire真的非常強勁。這次是井上拳擊生涯以來首次被打到血流披面，從第2回合開始幾乎每次休息時都要由團隊協助止血，井上賽後坦言從第2回合開始他就看到兩個Donaire(視力受影響)，即使這樣他仍能堅持到最後一個回合。對於Donaire，井上表示比賽裡感到對方有不能輸的強勁氣勢，賽前他雖然揚言要世代交替，但比賽過程及結果證明自己仍然無法做到，也無法打出符合大家期望的比賽，不過他早已明白拳擊世界不會這麼簡單容易。井上說與Donaire的比賽收穫了他職業生涯最棒的經驗，希望今後可以發揮這次經驗，在下一場比賽有更進一步的表現，讓大家看到更加強勁的井上尚彌。

雖然以後的路要怎樣走還不知道，但井上說他會繼續努力，而他有意與WBC的雛量級拳王Nordine Oubaali比賽—在井上對Donaire一戰之前的比賽，正是由Oubaali對井上尚彌的弟弟井上拓真，在激戰12回合後由Oubaali以點數獲勝，井上尚彌說希望為弟弟報回落敗之仇。

Donaire在賽後直接到醫院接受檢查，沒有接受訪問。Donaire透過發言人表示，井上在這場比賽證明了他是真正的王者，Donaire說過去從沒有遇過能夠這樣承受他多記重拳的人，所以恭喜井上勝出比賽。

(圖片：DAZN USA)

曹星如打條撚條友專打魚腩，上次打個日本仔現曬型

怪物

贏既入廠
輸既自已搭車返歸

分身

仲話宿敵
縮返埋老母個閪就有份
作為一個拳擊手係應該迎難而上
輸左無人怪你
唔係淨係拎連勝黎打飛機
贏夠代言就收山唔打職業

自己友都唔撐 你係咪香港人泥

呢啲先係比賽 冇曹星如咁係咁抱人
Btw曹星如宜家轉打業餘 收晒皮

係體育精神既問題
我絕對支持香港運動員
但係我講緊佢只係一個因為marketing
而造出黎既香港拳王呀
如果俾你真心鐘意拳擊
俾你練到有機會挑戰世界拳王
你會唔會縮先
武術既精神就係迎難而上
就算失敗左得到既經驗都係可貴架
唔係淨係因為香港人就要盲撐架啦
做運動員更重要既係果種永不言敗既精神
激流勇退？收皮啦
你連試都未試就縮返埋老母個閪度啦

宿敵又濫用呢個詞

呢場好好睇
一開始個個以為井上會好快KO
點知對面都好勁差少少收井上皮
琴日睇到好熱血

星如就收皮啦屌

支持星如下年東京奧運攞金牌

既生如

井上今場罕有地食左好多拳，之前比賽係避9成咁濟

終於唔係幾拳就搞掂人

井上所有pound for pound list 都一定有頭10
曹星如自己量級都未必有頭10
井上隨時唔識佢阿

井上：rex tso？who？

星仔係時候出山

完整比賽

‖ 井上尚弥 vs Nonito Donaire 之戰賽評 ‖

從比賽第一回合開始，井上就火力全開用幾個高質量的組合拳歡迎Donaire來到日本，但來自菲律賓的Donaire也不是吃素的，一身悟空配色的他帶著一身經驗沉穩的應對日本的強悍怪物。

我相信許多人包誇我在內，都認為Nonito Donaire 40-6-0 (26 KOs)會是井上目前遇到最硬也最強悍的選手，但卻怎麼都沒有想到井上尚弥 (Naoya Inoue) 19-0-0 (16 KOs)會迎來如此苦戰，甚至有幾個回合差點被擊倒，看完後我認為這場比賽可以說是目前他最大的考驗同時也是繼續前進的壓力測試，而他驚險的通過了。

如果你有在LIVE觀看的話，無論是井上還是Donaire想必是為自己支持的選手捏把冷汗的，比賽過程相當精采也緊湊，讓人有種時間過得很快，怎麼這個回合突然結束的感覺。

在遇到這位菲律賓老將之前，你或許不曾覺得井上的防禦有何缺點，但遇見Donaire後，我們除了看見Donaire以經驗和技術彌補了年齡上的差距，更看見了怪物的缺點。

雙方從開始到結束，基本上一直保持著中距離的交火，一方向前時往往是對手吃了自己的重拳順勢往前壓迫，井上與Donaire的風格其實都蠻相似，屬於中距離抓機會打出優勢後再進一步將優勢擴展的拳風，井上多了速度與力量的優勢，而Donaire的經驗與耐力讓他成為少數在井上面前打完比賽，且對井上造成如此傷害的對手。

這位來自菲律賓的拳王或許不擅長近距離，卻是中距離換拳的好手，沉穩的拳風即便是第一個回合就被打了個踉蹌，也能即時隱藏並調整過來，在最虛弱的時候以精準的反擊阻止了井上追擊，並且在第九個回合中一記右鉤拳灌進井上的下巴，迫使對手使出摟抱，差點打出KO。

Donaire得手的時機點幾乎都是井上擊中後的反擊，從後半回合中我們能看見井上鼻子與眼角的鮮血直流，代表即便被擊中Donaire的出拳質量仍然不會被中斷，並且紮紮實實的給予對手不小的傷害，這也是井上前所未見的狀況，而井上的破壞力也幾乎無法撼動對手，這多多少少也給井上帶來了些許的心理壓力。

井上的缺點也正如他的強悍，過去他相當少打完完整的比賽，因此難以在實際賽場上體驗完整打完比賽所會遇見的難題，無論是如何保持防禦的完整度，或是調適體能度過難關，這都是井上不常遇見的問題，然而在這場賽事中卻一一被掀開，當然，以這場比賽來說他仍然算得上是處理得相當不錯，但如果井上想到達Canelo Alvarez 53-1-2 (36 KOs)那種水準，他仍然有一段不短的路要走，讓我們一起期待他完全體的到來吧！

#井上尚弥
#NaoyaInoue
#NonitoDonaire
#菲律賓閃光
#WBSS
#賽評

唔準講君如壞話
佢100連勝你都未出世

唔好侮辱井上好唔好
同人咁上下實力先叫宿敵

打都未打過叫人宿敵